\poemtitle{Баллада об Антоне, герцоге болотного ясеня}
\settowidth{\versewidth}{Он слезлив и агрессивен,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Жирный, страшный, бородатый,\\*
  В разговрое туповатый,\\*
  Чуть горбатый и хромой,\\*
  И рыгает --- боже мой!\\!

  По натуре очень зол,\\*
  Хоть и пьёт афобазол,\\*
  Он слезлив и агрессивен,\\*
  Потому что депрессивен.\\!

  Носит драные кольсоны\\*
  Бьет посуду, телефоны, \\*
  Иногда он бьет подружку,\\*
  А потом ревёт в подушку.\\!

  Но зато придя на кухню,\\*
  Накидавшись макарон,\\*
  Очень ласковым и добрым\\*
  Вдруг становится Антон.\\!

  Борода лоснится маслом,\\*
  Взгляд спокоен, светел, чист.\\*
  В общем, наш Антон хороший,\\*
  Потому что он --- басист.\\!\nopagebreak

  Там та-тара-та-та-там\ldots\\!

  \attrib{$20\frac{22}{X}14$}
\end{verse}
